警射胡椒球毀學生手機 律政司指沒謹慎責任求剔除申索 官拒批 「咁你點射都得啦？」律政司另須向申索人賠償訟費

理大學生記者陳斐揚前年11月「黎明行動」期間，採訪警方驅散人群情況，其間遭警員發射胡椒球毀手機。學生入稟小額錢債審裁處向代表警隊的律政司追討788元手機維修費用，律政司則向法庭申請剔除申索，指警方使用胡椒球槍時沒有謹慎責任，惟遭裁判官反問：「咁你點射都得啦？」又質疑其陳詞前後矛盾，終駁回其申請。律政司另須向申索人賠償42.2港元的訟費，款項包括車資及影印費。案件定於5月4日開審。

案件今在小額錢債審裁處再訊時，律政司以申索瑣碎無聊、無理纏擾為由，申請剔除申索。

署理主任審裁官葉樹培則指，律政司先後呈上兩份申請陳詞，但內容矛盾。首份陳詞指當天警方是進行防暴行動，後來的陳詞則改稱警方當時是驅散人群。葉官問警方的立場是否意味當時沒有暴動，警員只是驅散聚集的人群。律政司代表回答，內容只是根據申索人的陳述書描述而撰寫，葉官反問：「咁警方有立場㗎嘛？」代表隨即詢問律政司意見，其後回答當時警方正進行防暴行動。

788唔撚係錢呀
屌你老母

咁你點射都得啦

有原則

係

仲差隻眼未還呀

律政司另須向申索人賠償42.2港元的訟費，款項包括車資及影印費。
屌佢跟本就係玩野 咁撚少錢都話唔想比

印尼姐姐

錯，原本呢42.2係判輸贏後先決定批唔批，但個官覺得Dept of Joke玩野dum波鐘所以批

佢為啖氣
所以鳩告 用香港人資源玩鳩香港人

唔係唔想賠，驚賠左當認錯，開左先例之後陸續有來。

咁而家算唔算有先例

先例

指警方使用胡椒球槍時沒有謹慎責任

嘩嘩嘩

開槍竟然無謹慎責任

法律狗呢?

真
雙重標準玩上訴/控告
加埋呢啲嘢
真係好撚小家為咗淡氣為咗面子，唔輸得

仆街死黑警死全家

佢地真係咁諗
成班爛仔嚟, 你見到宜家D 狗都係爛仔樣

即間接話比差佬聽，你揸緊手上支槍有幾大責任

唔係你好似你哋班毅進仔打機咁樣，鍾意點射都得

審判法院啲案例好似無乜用的